%\magnification=\magstep1
\setuplines
\def\Item{\par\noindent\hskip 2em\relax}

У исполнителя Июнь12 две команды:
\smallskip
\Item 1. {\bf Прибавить 3}
\Item 2. {\bf Умножить на 2}
\smallskip

Первая из них увеличивает число на экране на $3$, вторая умножает его на
$2$.  Програма для Июнь12 --- это последовательность комманд.

Сколько существует програм, для которых при исходном числе $3$
результатом является число $45$ и при этом траектория вычисления
содержит число $18$?

\solution Пусть $J(k, n)$ это количество способов получить число $n$ из
исходного числа $k$. Искомое количество программ, таким образом, это
$J(3, 18)\cdot J(18, 45)$. Заметим, что все комманды исполнителя
увеличивают число, поэтому функция $J(k, n)$ обладает следующим свойствами:
\medskip
\par\hskip 1em 1. $J(k, n) = 0$, если $n < k$.
\par\hskip 1em 2. $J(k, k) = 1$.
\par\hskip 1em 3. $J(k, n) = J(k, n - 3)$, если $n$ --- нечётное.
\par\hskip 1em 4. $J(k, n) = J(k, n/2) + J(k, n -3)$, если $n$ --- чётное.
\par\hskip 1em 5. $J(k, n) = J(k, n/2) + J(k, n - 6)$, если $n$ --- чётное.
\medskip

Последнее свойство следует из пунктов (3) и (4) вместе. Переходим к
вычислениям.

$$\eqalign{
J(3, 18) &= J(3, 9)  + J(3, 12) \cr
         &= J(3, 6) + J(3, 6) + J(3, 6) \cr
         &= 3\cdot J(3, 6) \cr
         &= 6
}
$$

$$ \eqalign{
J(18, 45) &= J(18, 42) \cr
          &= J(18, 21) + J(18, 36) \cr
          &= J(18, 18) + J(18, 18) + J(18, 30) \cr
          &= 2 + J(18, 15) + J(18, 24) \cr
          &= 2 + 0 + 1 = 3 \cr
}$$

Таким образом, существует $6\cdot3$ програм, удовлетворяющих условию
задачи.

\answer 18

\bye
